



		 Encuentre la función inversa ($f^{-1}$), y de la función $f$ dada y verifique que $(f\circ f^{-1})(x)=x$ y que $(f^{-1}\circ f)(x)=x$
		\
			\item $f(x)=\dfrac{3x+2}{2x-5}$
			\item $f(x)=5x^2+2$,  con $x\geq 0$
			\item $f(x)=\sqrt{4-x^2},$ con $0\leq x\leq 2$
			\item $f(x)=x^2-4x+3$, con $x\leq 2$
		\end{enumerate}
		
		\item Dada la función $$f(x)=\dfrac{ax+b}{cx-a},$$ determine $f^{-1}(x)$ y compruebe que $f(x)=f^{-1}(x)$
		
		\item Resuelva las ecuaciones
		\begin{enumerate}
			\item $4^x \cdot \left(\dfrac{1}{2}\right)^{3-2x} = 8 \cdot (2^x)^2$
			\item $27^{x-1}=9^{2x-3}$
		\end{enumerate}
		
		\item Encontrar una función exponencial de la forma $f(x)=ba^x+c$ que tenga la gráfica dada
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{"../../../../../../private/var/folders/fw/fywrcj014vs8hkpj1d_n1pj40000gn/T/com.apple.Photos.NSItemProvider/uuid=53E124FA-EA23-4EFA-975A-74D5800A8376&code=001&library=1&type=1&mode=1&loc=true&cap=true.jpeg/Imagen 4-10-24 a las 1.32 p.m."}
			
		\end{figure}
		
		\item Use la gráfica de $y=e^x$ para bosquejar a mano las siguientes gráficas
		\begin{enumerate}
			\item $e^{-x}$
			\item $-e^x$
			\item $e^{x+4}$
			\item $e^x+4$
			
		\end{enumerate}
		
		\item Encuentre los ceros de la función $f(x)=x^3(4e^{4x})+3x^2e^{4x}$
		
		\item Simplifique la expresión $$\dfrac{(e^x-e^{-x})^2-(e^x+e^{-x})^2}{(e^x+e^{-x})^2}$$
		
		\item Despeje $t$ usando logaritmos con base $a$
		\begin{enumerate}
			\item $A=Ba^{Ct}+D$
			\item $L=Ma^{t/N}-P$
		\end{enumerate}
		
		\item Resuelva las ecuaciones
		\begin{enumerate}
			\item $\log x^2=\log(-3x-2)$
			\item $\ln x^2=\ln(12-x)$
			\item $e^{2\ln x}=9$
			
		\end{enumerate}
		
		\item Un diagrama de un circuito eléctrico sencillo formado por un resistor y un inductor se muestra en la figura:
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.4\linewidth]{"../../../../../../private/var/folders/fw/fywrcj014vs8hkpj1d_n1pj40000gn/T/com.apple.Photos.NSItemProvider/uuid=391DCE96-D66A-42A4-84CA-AC08F6C0AAA4&code=001&library=1&type=1&mode=1&loc=true&cap=true.jpeg/Imagen 4-10-24 a las 1.58 p.m."}
			
		\end{figure}
		La corriente $I$ en el tiempo $t$ está dada por la fórmula $I=20e^{-Rt/L}$ donde $R$ es la resistencia  y $L$ es la inductancia. De esta ecuación despeje $t$.
		